Три элемента, среди которых могут быть резисторы, конденсаторы и
катушки индуктивности, соединены звездой. При подключении источника
переменного напряжения к выводам 1 и 2 цепи вольтметр переменного
тока, подключенный к выводам 1 и 3, показывает $80 \unit{В}$. При
подключении вольтметра к выводам 2 и 3 он показывает $45\unit{В}$. При
подключении того же источника к выводам 1 и 3 вольтметр показывает
$21\unit{В}$ между выводами 2 и 3 и $28\unit{В}$ между 1 и 2. При
подключении к выводам 2 и 3 вольтметр показывает $21\unit{В}$ между 1
и 2 и $28\unit{В}$ между 1 и 3.
\begin{enumerate}
  \item Определите напряжение источника.
  \item Определите элементы цепи, соответствующие лучам звезды. Можно
    ли однозначно установить тип элементов цепи?
  \item Определите отношение силы токов $I_{12}:I_{13}:I_{23}$ через
    источник при его подключении к выводам 1 и 2, 1 и 3, 2 и 3.
\end{enumerate}
Источник, вольтметр и все элементы цепи можно считать идеальными.
\answer{ Напряжение источника $U_0=35\unit{В}$. Элемент
  №3~---~резистор, элементы №1 и
  №2~---~катушка/конденсатор. $I_{12}:I_{13}:I_{23}=60:21:28$. }
\tags{11, россия, переменный ток, импеданс}